% @Difficulté 3
% @Source DNB
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Problème
% @Titre Démonstration 
\begin{exercice}[Source=DNB]
\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
  \item\'Etablir, pour tout entier strictement positif $n$ :
\[\frac1n-\frac1{n+1}=\frac1{n(n+1)}\]
\item En déduire une écriture fractionnaire de :\\
\hspace*{-1cm}$S=\dfrac1{1\times2}-\dfrac1{2\times3}+\dfrac1{3\times4}-\dfrac1{4\times5}+\ldots-\dfrac1{18\times19}+\frac1{19\times20}$
\end{enumerate}
\end{exercice}


\begin{Solution}
  \begin{align*}
    \frac{1}{n} - \frac{1}{n+1} &= \frac{1 \times (n+1)}{n \times (n+1)} - \frac{1 \times n}{(n+1) \times n} \\
    &= \frac{n+1}{n(n+1)} - \frac{n}{n(n+1)} \\
    &= \frac{n+1 - n}{n(n+1)} \\
    &= \frac{1}{n(n+1)}
    \end{align*}
    
\end{Solution}
\begin{Indice}
	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Faites une mise au même dénominateur.
  \item Ecrivez l'égalité précédente pour $n=1$, $n=2$, $n=3$, ... 
  \end{enumerate}
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	
\end{Reponse}